<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="url"> <a href="http://www.slavpro.co.il/assets/שאלון-על-שם-בק.pdf"> השאלון בו נעשה שימוש באפליקציה </a></string>
    <string name="app_explanation">
        <br>\n</br>
        <br>\n</br>
        <br>זהו דף הסבר על המחקר המתבצע בעזרת האפליקציה הזאת.</br>
        <br>\n</br>
        <br><b>1. מטרת המחקר:</b></br>
        <br>\n</br>
        <br>ליצור מודל דיגיטלי של בינה מלאכותית שתוכל לאבחן/לזהות התפתחות פוטנציאלית או קיימת של תסמיני דיכאון באמצעות צילום תמונת פנים. מדובר בניסיון לדמות פסיכולוג שמצלם בראשו תמונת פנים של מטופל לאורך כל הטיפול ולבחון האם ישנו קשר בין תמונת הפנים לתסמיני דיכאון.</br>
        <br>\n</br>
        <br>\n</br>
        <br><b>2. מה כולל המחקר?</b></br>
        <br>\n</br>
        <br>קבוצות המחקר הינה עבור תלמידי תיכון כאשר כל משתתף יתבקש להוריד אפליקציה ייעודית של המחקר לטלפון הנייד שלו ולפתוח אותה לאחר שהוא יקבל הודעה על כך כל יום במשך תקופת המחקר של שלושה חודשים.</br>
        <br>\n</br>
        <br>\n</br>
        <br>בפתיחה הראשונית של האפליקציה, המשתתף יתבקש להשיב על גרסא עדכנית של שאלון BDI ii (Beck Depression Inventory) המהווה כלי לזיהוי ומדידת מצב של דיכאון. השאלון פותח על ידי אהרון בק, מייסד גישת הטיפול הקוגניטיבי, והוא נחשב לאחד הכלים הנפוצים ביותר למדידת חומרת דיכאון. גרסת ה-BDI הנמצאת בשימוש כיום הינה שאלון רב-ברירתי בן 21 שאלות לדיווח עצמי של הנבדקים מעל גיל 13 ועוסקת בתסמינים של דיכאון כגון חוסר תקווה ורגזנות, מחשבות אשם ועונש, ותסמינים פיזיולוגיים כגון עייפות וירידה במשקל.</br>
        <br>\n</br>
        <br><b>(השאלון מצ"ב כנספח לדף הסבר זה).</b></br>
        <br>\n</br>
        <br>\n</br>
        <br>לאחר מילוי השאלון, המשתתף יתבקש להשיב על שאלה אחת בכל יום בעת כניסה לאפליקציה והיא: "נא דרג/' מ-1 עד 10 איך את/ה מרגיש/ה היום" וכן יתבקש לדרג אחת לשבוע כיצד השתנה מצבו הנפשי (השתפר/הדרדר/לא השתנה). בנוסף, במשך תקופת המחקר, יאספו צילומי תמונות פנים של המשתתפים באמצעות האפליקציה אשר תצלם את תמונות הפנים של המשתתפים בכל כניסה לטלפון הנייד ובמרווחים של חמש דקות. חשוב להבהיר כי מדובר בצילום ללא פלאש (הבזק מצלמה) ובלי שהמשתתפים ישימו לב לכך שהצילום בוצע וממילא לא יהוה הפרעה לתפקוד בטלפון הנייד.</br>
        <br>\n</br>
        <br>\n</br>
        <br><b>3. היתרונות הצפויים למשתתפים/לאחרים כתוצאה מהניסוי שעות מחויבות אישית.</b></br>
        <br>\n</br>
        <br>השתתפות מלאה במחקר במשך שלושה חודשים תקנה למשתתפים (במידה וקיים הסדר עם בית ספרם) 15 שעות של מחויבות אישית. תרומת נתוני המשתתפים שיאספו במסגרת המחקר יכולה לסייע בזיהוי גילוי מוקדם של תסמיני דיכאון שבני נוער עלולים לפתח ועל ידי כך להתמודד עם טיפול מתאים מבעוד מועד.</br>
        <br>\n</br>
        <br><b>(במידה ולא קיים עם בית ספרך הסדר שכזה, אנא צור/צרי קשר עימנו בכדי שנדאג לכך).</b></br>
        <br>\n</br>
        <br>\n</br>
        <br><b>4. האם ישנם סיכונים/חוסר נוחות שעשויים להתלוות להשתתפות במחקר?</b></br>
        <br>\n</br>
        <br>אין כל סיכון הנלווה להשתתפות במחקר. במידה והמשתתף מרגיש שלא בנוח שהאפליקציה תופעל, הוא יכול לכבותה לזמן מוגבל. מובהר שלא תהיה מסירת מידע כלשהו בדבר התוצאות האישיות של המשתתפים, בין למשתתפים עצמם או לכל גורם אחר.</br>
        <br>\n</br>
        <br>\n</br>
        <br><b>5. האם ההשתתפות במחקר יכולה להפסק ביוזמת החוקרים?</b></br>
        <br>\n</br>
        <br>המחקר יכול להיפסק ביוזמת החוקרים אכן לא סביר שזה יקרה. מובהר שהמשתתפים יקבלו את 15 השעות של מחויבות אישית בכל מקרה אם המחקר יפסיק ביזמת החוקרים.</br>
        <br>\n</br>
        <br>\n</br>
        <br><b>6. האם אני חייב/ת להשתתף?</b></br>
        <br>\n</br>
        <br>חשוב לנו להבהיר כי ההשתתפות במחקר הנה מרצון ואינך חייב/ת להשתתף במחקר.</br>
        <br>\n</br>
        <br>\n</br>
        <br><b>7. האם אני יכול להפסיק את השתתפותי במחקר באמצע?</b></br>
        <br>\n</br>
        <br>ביכולתך להפסיק את השתתפותך במחקר בכל זמן שתרצה, ללא שתהיינה לכך השלכות כלשהן עליך למעט אי קבלת 15 שעות של מחויבות אישית.</br>
        <br>\n</br>
        <br>\n</br>
        <br><b>8. סודיות ושמירה על נתונים:</b></br>
        <br>\n</br>
        <br>במחקר זה לא יישמרו כלל נתונים מזהים עליך, ואיש לא יידע את זהותך וכל הנתונים המזהים במחקר ישמרו חסויים ולא יהיו זמינים לאף אחד מלבד צוות המחקר. הנתונים שיאספו ע"י האפליקציה יישמרו על שרת שמאוחסן על ידי AMS (Amazon Web Services) וימחקו עם סיום המחקר ועד תקופה של שנה.</br>
        <br>\n</br>
        <br>\n</br>
        <br><b><u>פנייה לצורך שאלות</u></b></br>
        <br>\n</br>
        <br><b>• שמות צוות החוקרים:</b></br>
        <br>עומר בורשטיין, עילי כהן, יאיר דרדיק, אמיר הרטמן, אילן מטמון, קאי מירון</br>
        <br>\n</br>
        <br><b>• טלפון לפניות:</b></br>
        <br> עומר בורשטיין (058-4289954), קאי מירון (050-9119098)</br>
        <br>\n</br>
        <br><b>• כתובת דוא"ל: </b></br>
        <br>depresstiondetection@gmail.com</br>
        <br>\n</br>
        <br>\n</br>
        <br>בתודה מראש,</br>
        <br>\n</br>
        <br> צוות המחקר</br>
        <br>\n</br>
    </string>
</resources>